數 字 - 李純恩

數 字 - 李純恩

（路透社）(路透社)

查理斯王子中招了，英國首相約翰遜中招了，湯漢斯中了招好像醫好了，加拿大杜魯多的太太也中了招醫好了，諸如此類，都是名人效應，但畢竟名人少，更多的，是每天在新聞裏報出來的確診和死亡數字。人都湮沒在數字裏。

到了這個時候，死掉的人只不過變了一個數字，在最後關頭，或許他的家人還不能最後會上一面，儘管他是家裏重要的一員。就像一個歐洲球星說他母親在醫院裏不得探望，只知道她氣也唞不出來，辛苦得要命。這是一場只有自己面對死亡的戰爭，再親近的人都咫尺天涯，可能連看一眼都做不到。而那個躺在醫院裏的人，漸漸就變成了一個數字。猶如在槍戰電影裏，在主角槍口下倒下的人多數只是一個身影，也就是一個數字，以顯示實力懸殊，今天在瘟疫病毒面前，被它擊倒的前幾個人的身影或許稍為清晰一點，後來者便越來越模糊，最後，我們只知道一個很大的數目，誰誰誰在這個數目之中，他曾經是某個地方的第幾號病人。「第幾號病人」是一個代號，便於追蹤傳染途徑和新聞報道，畢竟中招的並非個個都是名人，「富婆」也只能偶一為之。若有一天名人中招多了，勢利的傳媒或許又會分起等級來，到時不那麼出名的名人，最後也只會淪為一個數字。

人生在世，本來就是同類中的一個數字，被不被人記得，都是人家的事，自己是不必執着的，到頭來，再執着的人都灰飛煙滅，大多數，連個號碼都沒有。這一點，倒是伊斯蘭教豁達了，任你聖人顯貴，死了之後找個地方一埋，墓碑也不留一塊，赤條條來去無牽掛，不過是一個人類中曾經出現和消失的數字。

李純恩